%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

% The Beamer class comes with a number of default slide themes
% which change the colors and layouts of slides. Below this is a list
% of all the themes, uncomment each in turn to see what they look like.

%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}
%\usetheme{Antibes}
%\usetheme{Bergen}
%\usetheme{Berkeley}
%\usetheme{Berlin}
%\usetheme{Boadilla}
%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme{Darmstadt}
%\usetheme{Dresden}
%\usetheme{Frankfurt}
%\usetheme{Goettingen}
%\usetheme{Hannover}
%\usetheme{Ilmenau}
%\usetheme{JuanLesPins}
%\usetheme{Luebeck}
\usetheme{Madrid}
%\usetheme{Malmoe}
%\usetheme{Marburg}
%\usetheme{Montpellier}
%\usetheme{PaloAlto}
%\usetheme{Pittsburgh}
%\usetheme{Rochester}
%\usetheme{Singapore}
%\usetheme{Szeged}
%\usetheme{Warsaw}

% As well as themes, the Beamer class has a number of color themes
% for any slide theme. Uncomment each of these in turn to see how it
% changes the colors of your current slide theme.

%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}

%\setbeamertemplate{footline} % To remove the footer line in all slides uncomment this line
%\setbeamertemplate{footline}[page number] % To replace the footer line in all slides with a simple slide count uncomment this line

%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} % To remove the navigation symbols from the bottom of all slides uncomment this line
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{lmodern}%


\setbeamertemplate{footline}
{
	\leavevmode%
	\hbox{%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
			\usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
		\end{beamercolorbox}%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
			\usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle\hspace*{3em}%
		\end{beamercolorbox}%
		\begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]	\insertframenumber{} / \inserttotalframenumber\hspace*{1ex}
	\end{beamercolorbox}}%
	\vskip0pt%
}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Escalonador GPU Aware para o BioNimbuZ]{Escalonador GPU Aware para a Plataforma de Nuvens Federadas BioNimbuZ} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author[Francisco A. B. Rodrigues Aletéia P.F. de Araújo]{Francisco Anderson Bezerra Rodrigues\\
Aletéia Patrícia Favacho de Araújo} % Your name
%\author{Aletéia Patrícia Favacho de Araújo} % Your name
\institute[UnB] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
%\begin{figure}[htbp]
	\centerline{\includegraphics[width=2.5cm]{img/UnBMarca.pdf}}
%	\label{marcaUnB}
%\end{figure}
Universidade de Brasília \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{anders1232@aluno.unb.br\\
aleteia@cic.unb.br} % Your email address
}
\date{} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Sumário} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

%------------------------------------------------
%\section{Objetivos} % Sections can be created in order to organize your presentation into discrete blocks, all sections and subsections are automatically printed in the table of contents as an overview of the talk
%------------------------------------------------

%\subsection{Subsection Example} % A subsection can be created just before a set of slides with a common theme to further break down your presentation into chunks

%\subsection{O que é Computação em Nuvem?} 
%\subsection{Escalonamento} 
\section{Objetivos}
\begin{frame}
\Huge{\centerline{Objetivos}}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{Objetivos}
\begin{block}{Objetivo Principal}
Desenvolver um escalonador para a plataforma BioNimbuZ, que seja capaz de escalonar tarefas para máquinas compostas por arquiteturas heterogêneas, ou seja, compostas por CPUs e GPUs.
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{frame}
\frametitle{Objetivos}
\begin{block}{Objetivos Específicos}
\begin{itemize}
	\item Desenvolver um escalonador capaz de distribuir tarefas para plataformas heterogêneas;\\~\\
	\item Integrar o escalonador desenvolvido ao BioNimbuZ;\\~\\
	\item Analisar o desempenho do escalonador proposto.
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Conceitos Básicos}
\begin{frame}
\Huge{\centerline{Conceitos Básicos}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{Conceitos Básicos}
\begin{block}{Computação em Nuvem}
	Nuvem é uma grande reserva de recursos facilmente usáveis. Esses  podem ser dinamicamente reconfigurados para se ajustar á carga variável(escala), permitindo um uso ótimo de recursos \cite{Vaquero:2008:BCT:1496091.1496100_Cloud_definition}. Suas principais caraterísticas são:
	\begin{itemize}
		\item Fácil acesso;
		\item Recursos virtualizados;
		\item Computação sob demanda;
		\item Alta escalabilidade.
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{Conceitos Básicos}
\begin{block}{Federação Computação em Nuvem}
	É uma camada de abstração criada sobre o conceito de nuvem, para permitir um maior poder de escolha ao usuário, impedindo \textit{vendor lock-in}, isto é dependência de um provedor em específico, sem conseguir mudar de provedor sem custos significativos de transição.
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Conceitos Básicos}
\begin{block}{BioNimbuZ}
Plataforma de nuvens federadas criada, para execução de \textit{workflows}, inicialmente de Bioinformática, desenvolvida no Laboratório de Bioinformática e Dados(LABID) por alunos de graduação e pós-graduação.
\end{block}
\end{frame}


%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{BioNimbuZ}
\begin{frame}
\Huge{\centerline{BioNimbuZ}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{BioNimbuZ}
\begin{figure}[htbp]
	\centerline{\includegraphics[scale=0.18]{img/ArquiteturaBioNimbuZ.png}}
	\label{figBioNimbuZ}
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{BioNimbuZ}

\begin{block}{Politicas de Escalonamento Existentes}

\begin{itemize}

\item \textit{Analytic Hierarchy Proccess}: 
Em sua primeira versão oficial, o BioNimbuZ possuía um escalonador baseado no AHP \cite{6732620_BioNimbuZ_ACOsched}, uma técnica de análise de decisões complexas, de amplo uso no meio corporativo. %O problema é quebrado em uma estrutura hierárquica que cada elemento da hierarquia interage apenas com níveis imediatamente superiores e inferiores. Após análise comparativa de como cada elemento interfere em todos os outros elementos dos níveis hierárquicos vizinhos, é obtido o resultado da análise, que revela as opções escolhidas com base nos critérios analisados.

\item \textit{Ant Colony Optmization}: 
Esta solução é baseada na meta-heurística ACO\cite{ACO_DORIGO2005243} para o problema de otimização combinatória difícil. Esta meta-heurística foi inspirada no comportamento das formigas enquanto andam \cite{6732620_BioNimbuZ_ACOsched}. % desenvolveram e implementaram um escalonador para o BioNimbuZ com esta proposta de solução, que obteve resultados positivos comparados ao escalonador anterior, baseado no \acrshort{AHP}.

	\item \textit{Beam Search} Multiobjetivo: próximo slide.

\end{itemize}

\end{block}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{BioNimbuZ}
\begin{block}{A crítica}
	Nenhum dos escalonadores existentes tinha suporte para escalonamento para GPU.
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



\begin{frame}
\frametitle{BioNimbuZ}

\begin{block}{Politicas de Escalonamento Existentes}
	
	\begin{itemize}

	\item \textit{Beam Search} Multiobjetivo (utilizada atualmente):
O escalonador utilizado atualmente, desenvolvido por Barreiros \cite{BioNimbuZ_Willian_C99}, é um escalonador cuja proposta principal é ser interativo e multiobjetivo. O escalonamento ocorre em três etapas, as quais são:
	\begin{enumerate}
		\item Busca gulosa sobre conjuntos de Pareto, ou seja, conjuntos de resultados considerados equivalentes dado um conjunto de critérios, para poda (remoção) de conjuntos soluções não ideias;
		\item \textit{Limited Discrepancy Search}\cite{Harvey:1995:LDS:1625855.1625935}, cujo objetivo é impedir que a poda (remoção) do conjuntos soluções que pode levar a um conjunto solução melhor futuramente;
		\item \textit{Beam Search} Iterativo, que busca iterativamente os melhores conjuntos resultado.
	\end{enumerate}

\end{itemize}

\end{block}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Subsistema de escalonamento do BioNimbuZ}
\begin{figure}[htbp]
	\centerline{\includegraphics[scale=0.5]{img/ArquiteturaAntes.png}}
	%	\caption{}
	\label{figArquiteturaAntes}
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Subsistema de escalonamento do BioNimbuZ}
\begin{figure}[htbp]
	\centerline{\includegraphics[scale=0.5]{img/Proposta.png}}
	%	\caption{}
	\label{figArquiteturaEscalonador}
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Subsistema de escalonamento do BioNimbuZ}
\begin{block}{Pergunta}
	O escalonador desenvolvido foi escrito em C++, mas o BioNimbuZ tem seu código escrito em Java, como integrar?
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Interação Java C++}
\begin{frame}
\Huge{\centerline{Interação Java C++}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Interação Java C++}
\begin{figure}[htbp]
	\centerline{\includegraphics[width=9cm]{img/InicializacaoDoEscalonador.png}}
	\caption{Inicialização do Escalonador.}
	\label{figInicializacaoEscalonador}
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Interação Java C++}
\begin{figure}[htbp]
	\centerline{\includegraphics[width=10cm]{img/EscolhaDoEscalonadorCpp.png}}
	%	\caption{}
	\label{figEscolhaEscalonador}
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Interação Java C++}
\begin{block}{O escalonamento em si}
	Similarmente ao que ocorre no protocolo DNS, o escalonamento é feito com a troca de apenas duas mensagens: uma solicitação e uma resposta. Isso mantém o protocolo simples e prático.\newline
	As informações do pedido e da resposta de escalonamento e são serializadas, atualmente em texto claro, para serem enviados entre as duas partes.
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Escalonador Proposto}
\begin{frame}
\Huge{\centerline{Escalonador Proposto}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Escalonador Proposto}
\begin{block}{A linha de raciocínio}
	Utilização de listas ordenadas para priorizar e guiar o processo de escalonamento.\newline
	É possui uma raciocínio simples, mas que, de acordo com o método que se é utilizado para priorizar os elementos das listas, vários objetivos podem ser atingidos.
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Escalonador Proposto}
\begin{figure}[htbp]
	\centerline{\includegraphics[scale=0.3]{img/AlgoritmoEscalonamento.png}}
	\label{figEscalonamento}
\end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Escalonador Proposto - Testes}

\begin{block}{Tabela 1: Tempo Médio Em Segundos Gasto No Escalonamento.}
	\begin {table}[H]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c|c| } 
			\hline
			Escalonamento & Tempo médio de execução & Desvio-padrão \\ 
			\hline
			Escalonador anterior & 0,951475 & +/- 0,006344 \\ 
			\hline
			Escalonador desenvolvido & 0,9859 & +/- 0,0123 \\ 
			\hline
		\end{tabular}
		%	\caption {} \label{TabelaTempoEscalonador} 
	\end{center}
	\end {table}
\end{block}

\begin{block}{Tabela 2: Distribuição De Tempo Gasto no Escalonador Desenvolvido.}
	\begin {table}[H]
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |c|c| } 
			\hline
			Escalonador proposto & Proporção Tempo Médio(\%) \\ 
			\hline
			Serialização e desserialização Java & 40\% \\ 
			\hline
			Serialização e desserialização C++ & 40\% \\ 
			\hline
			Escalonamento & 20\% \\ 
			\hline
		\end{tabular}
		%	\caption {} \label{TabelaProporcaoEscalonador} 
	\end{center}
	\end {table}
\end{block}


\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Escalonador Proposto}
\begin{block}{Problemática}
	Foi desenvolvido um escalonador capaz de escalonar para GPU, mas o BioNimbuZ possuía algum serviço que utilizasse essa funcionalidade?
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------



\section{XMR-Stak}
\begin{frame}
\Huge{\centerline{XMR-Stak}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{XMR-Stak}
\begin{block}{O que é?}
	Minerador de criptomoedas, objetos digitais utilizados como mecanismo de troca de valor que utiliza intensamente criptografia para manter sua integridade.\newline
	A principal tecnologia atrás das criptomoedas é a \textit{blockchain}, que torna possível a existência e consistência de uma grande massa de dados (geralmente consistida de transações) sem controle central.
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{XMR-Stak}
\begin{block}{Por quê?}
	Após implementado o escalonador, percebeu-se que os serviços atualmente oferecidos pelo BioNimbuZ não eram capazes de serem executados em GPUs. Logo, surgiu a necessidade de adicionar algum serviço para o BioNimbuZ oferecer que utilizasse essa tecnologia.
\end{block}
\begin{block}{Por que o XMR-Stak?}
	\begin{itemize}
	\item Recentemente houve um \textit{boom} das criptomoedas, e as GPUs existentes se mostraram ideais para mineração;
	\item Capaz de rodar em CPU, e GPUs da Nvidia e AMD*;
	\item Suporte para os sistemas operacionais GNU/Linux, MacOS e Windows.
	\item Código Livre(GPL);
	\item Escrito em C++;
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{XMR-Stak}
\begin{block}{Dificuldades}
	
	\begin{itemize} 
	\item O BioNimbuZ só consegue lidar com instâncias com o SO GNU/Linux;
	\item Os \textit{drivers} para GPUs da AMD não tem suporte para OpenCL (os que possuem suporte não são atualizados desde 2015), que é a tecnologia que o XMR-Stak utiliza para mineração em GPU AMD.
	\item Para GPUs da Nvidia, requerem a instalação do CUDA, a biblioteca da NVidia para processamento em suas GPUs, porém esta biblioteca só consegue ser compilada em versões antigas do GCC.
	\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{XMR-Stak}
\begin{block}{Dificuldades \cite{GCC_VS_CUDA}}

\begin {table}[H]
\begin{center}
	\begin{tabular}{ |c|c|c| } 
		\hline
		Versão CUDA & Encontrada no Debian & Requer GCC versão\\ 
		\hline
		7 & Jessie & 4.8  \\*
		\hline
		8 & Stretch & 5.4 \\ 
		\hline
		9 & sid & 6\\ 
		\hline
	\end{tabular}
	%	\caption {} \label{TabelaTempoEscalonador} 
%\end{center}
%\end {table}

%\begin {table}[H]
%\begin{center}

	\begin{tabular}{ |c|c| } 
		\hline
		Versão GCC & Contido no Debian \\ 
		\hline
		4.8 & Jessie  \\
		\hline
		5.4 & Não disponível\cite{GCC_5_Debian} \\ 
		\hline
		6 & Stretch \\ 
		\hline
		7 & Buster \\ 
		\hline
	\end{tabular}

	\begin{tabular}{ |c|c|c| } 
	\hline
	Versão Debian & codinome & Estado corrente \\ 
	\hline
	- & sid & unstable  \\
	\hline
	10 & Buster & testing \\ 
	\hline
	9 & Stretch & Stable \\ 
	\hline
	8 & Jessie & Oldstable \\ 
	\hline
	\end{tabular}

	%	\caption {} \label{TabelaTempoEscalonador} 
\end{center}
\end {table}


\end{block}

\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{Testes e Resultados}
\begin{block}{Tabela 3: Tempo Médio E Desvio Padrão Da Execução Do XMR-Stak.}
	
\begin {table}[H]
\begin{center}
	\begin{tabular}{ |c|c|c| } 
		\hline
		XMR-Stak & Tempo Médio De Execução Em CPU & Desvio Padrão \\ 
		\hline
		Utilizando CPU & 500,65 seg & +/- 10,87 seg\\ 
		\hline
		Utilizando GPU & 224,36 seg & +/- 6,41 seg \\ 
		\hline
	\end{tabular}
%	\caption {Tempo Médio E Desvio Padrão Da Execução Do XMR-Stak.} \label{TabelaTempoCPU} 
\end{center}
\end {table}

\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\section{Conclusão e Trabalhos Futuros}
\begin{frame}
\Huge{\centerline{Conclusão e Trabalhos Futuros}}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Conclusão e Trabalhos Futuros}
\begin{block}{Conclusão}
	O escalonador desenvolvido foi integrado com sucesso no BioNimbuZ, porém a dificuldade de compilação do XMR-Stak devido às suas dependências impediram testes do escalonador desenvolvido na plataforma, utilizando o XMR-Stak. Porém testes do escalonador em si mostraram que o escalonador desenvolvido é, ao menos, tão rápido quanto o escalonador atual, ao mesmo tempo que, o uso de GPU, mais que dobra a velocidade de processamento do XMR-Stak. Justificando o uso do escalonador desenvolvido.
	
\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


\begin{frame}
\frametitle{Conclusão e Trabalhos Futuros}
\begin{block}{Trabalhos Futuros}

	\begin{itemize} 
	\item Otimizar as serialização e desserialização;
	\item Fazer uma melhor integração com serviço de predição, e que este também consiga estimar tempo de processamento na GPU;
	\item Fazer uma compilação do XMR-Stak para rodar em nuvem, que minimize dependências, utilizando ligação estática, para melhor integrá-lo ao BioNimbuZ.
	\item Automatizar o processo de compilação do escalonador C++, que atualmente é compilado à parte do BioNimbuZ.
	\item Fazer com que o BioNimbuZ consiga rodar o XMR-Stak na nuvem.
	\end{itemize}

\end{block}
\end{frame}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------




\iffalse
\begin{frame}
\frametitle{Blocks of Highlighted Text}
\begin{block}{Block 1}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Integer lectus nisl, ultricies in feugiat rutrum, porttitor sit amet augue. Aliquam ut tortor mauris. Sed volutpat ante purus, quis accumsan dolor.
\end{block}

\begin{block}{Block 2}
Pellentesque sed tellus purus. Class aptent taciti sociosqu ad litora torquent per conubia nostra, per inceptos himenaeos. Vestibulum quis magna at risus dictum tempor eu vitae velit.
\end{block}

\begin{block}{Block 3}
Suspendisse tincidunt sagittis gravida. Curabitur condimentum, enim sed venenatis rutrum, ipsum neque consectetur orci, sed blandit justo nisi ac lacus.
\end{block}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Multiple Columns}
\begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment

\column{.45\textwidth} % Left column and width
\textbf{Heading}
\begin{enumerate}
\item Statement
\item Explanation
\item Example
\end{enumerate}

\column{.5\textwidth} % Right column and width
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Integer lectus nisl, ultricies in feugiat rutrum, porttitor sit amet augue. Aliquam ut tortor mauris. Sed volutpat ante purus, quis accumsan dolor.

\end{columns}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Second Section}
%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Table}
\begin{table}
\begin{tabular}{l l l}
\toprule
\textbf{Treatments} & \textbf{Response 1} & \textbf{Response 2}\\
\midrule
Treatment 1 & 0.0003262 & 0.562 \\
Treatment 2 & 0.0015681 & 0.910 \\
Treatment 3 & 0.0009271 & 0.296 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption{Table caption}
\end{table}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Theorem}
\begin{theorem}[Mass--energy equivalence]
$E = mc^2$
\end{theorem}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}[fragile] % Need to use the fragile option when verbatim is used in the slide
\frametitle{Verbatim}
\begin{example}[Theorem Slide Code]
\begin{verbatim}
\begin{frame}
\frametitle{Theorem}
\begin{theorem}[Mass--energy equivalence]
$E = mc^2$
\end{theorem}
\end{frame}\end{verbatim}
\end{example}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
\frametitle{Figure}
Uncomment the code on this slide to include your own image from the same directory as the template .TeX file.
%\begin{figure}
%\includegraphics[width=0.8\linewidth]{test}
%\end{figure}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}[fragile] % Need to use the fragile option when verbatim is used in the slide
\frametitle{Citation}
An example of the \verb|\cite| command to cite within the presentation:\\~

This statement requires citation \cite{p1}.
\end{frame}

\fi
%------------------------------------------------

\section{Bibliografia}
\begin{frame}[allowframebreaks]
\frametitle{Bibliografia}
\footnotesize{
\bibliography{bibliografia}{}
\bibliographystyle{plain}
}
\end{frame}

%------------------------------------------------

\begin{frame}
%\Huge{\centerline{Fim}}
\Huge{\centerline{Perguntas?}}
\normalsize{%\\~\\
	\vspace{1 cm}
	\centerline{Francisco Anderson anders1232@mail.com}}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 
